吳靄儀斥律政司濫告釀司法災難

節錄

吳靄儀斥律政司濫告釀司法災難

【本報訊】 香港警方指鹿為馬試圖竄改7.21歷史，檢控林卓廷及連番提出私人檢控的許智峯，令香港人咋舌。公民黨吳靄儀（圖）昨於本報專欄撰文，狠批警方「明目張膽，罔顧事實」，控告協助市民向警方索償的林卓廷暴動罪，名副其實是「原告變被告」，直斥「濫捕，是警察的濫權，濫告，是律政司司長失職」，指香港人雖早已對律政司司長鄭若驊零期望，「不等於她可以免責」。

嘆法治信譽毀於一旦

吳靄儀以〈濫權政治檢控可恥〉為題撰文，形容7.21元朗白衣人暴力襲擊手無寸鐵市民，令人震驚的是警察竟不見蹤影、完全無視保護市民安全的執法職責。事後有大量報道和實錄，警方對偵查卻毫不熱衷，即使傳媒。。。。。。。。

吳直指，檢控淪為取悅權貴和報復工具，最大責任是鄭若驊和她的刑事檢控部門，「濫捕，是警察的濫權，濫告，是律政司司長失職」。。。。。。。。。。

肯承認法治已比正苦摧毀 呢點要讚

好慘㗎對於一個法律學者 佢喺鏗鏘說有講過法治已死對於佢嘅意義 比起同黨嘅絕對值得尊敬

over my over my dead dead dead dead body

如果單係人治因素（濫告）就可以導致司法災難，問題就唔會係律政司呢班「人」，而係個system 本身避免唔到司法災難

吳女士屌律政司根本無撚用
只有主權下嘅民主政體先有能力避免人治災難

每次見到呢啲法律界翹楚奴性發作，刻意忽視根本問題，都唔係好開胃

香港成個制度每一部分都有bug
以前法治未死都係因為港共施捨
都去到呢個地步 要佢地班人承認呢個問題係咪真係好難？

人地都講明冇三權分立
特首向中央負責
司法獨立??
而家三權分工合作呀

唔認同得曬, 制度只係制度, 就算寫得幾好, 佢依家一句就大石壓死蟹, 輕鬆玩爛套制度
問題唔止係制度, 係控制同解釋制度既政權

差矣

制度有問題，都唔可以否定律政司嘅人治因素係決定性因素

見到你刻意屌吳靄儀，唔屌你口中嘅system，唔屌律政司，就真係唔係好開胃

今日無司法，明日無聯繫匯率